IMF 求援無用，阿根廷幣再破空前低！外資警告情況恐失控

IMF 求援無用，阿根廷幣再破空前低！外資警告情況恐失控

阿根廷披索陷入死亡漩渦，儘管該國向國際貨幣基金組織（IMF）求援，仍無法阻止幣值重貶，11 日披索再破空前新低。外資警告，阿根廷披索可能陷入失控（disorder）。

11 日阿根廷披索一度貶至 23.969 兌 1 美元，再次改寫歷史新低。5 月迄今，披索重貶 12.12%，為 5 月份表現最差的全球主要貨幣；貶幅之大為 2015 年 12 月以來首見。2015 年底幣值重貶是由於政府放手讓披索自由浮動。

AFR、金融時報、華爾街日報報導，過去兩週披索跳水狂瀉，阿根廷為了阻貶，砸下 80 億美元外匯存底，並把利率從 27.25% 調高至 40%，卻都無力回天。阿根廷總統 Mauricio Macri 8 日做出震撼市場的決定，宣布向 IMF 尋求 300 億美元的金援，但是披索不為所動，持續走貶。

這是因為 Macri 此舉是政治豪賭，IMF 金援或許會讓外資感到安心，卻引發阿根廷人怒火。政治分析師 Carlos Germano 說，阿根廷民眾對 IMF 恨之入骨，對他們來說，IMF 一詞相當於髒話。多數人深信 IMF 是危機和放高利貸的同義詞。

2001 年阿根廷爆發嚴重經濟危機，導致 1,000 億美元債務倒債，阿根廷人把此怪罪於 IMF 的嚴格撙節政策。當年有五分之一阿根廷人失業、和美元掛鉤披索重貶三分之二，銀行凍結存款，超過 20 人死於抗議和搶劫，情況之嚴重讓該國在兩週內換了 5 任總統。

摩根大通分析師警告，阿根廷央行 15 日將發售公債，延展 16 日到期的 6,740 億披索（300 億美元）債務。要是央行無法順利延展債務，阿根廷披索可能會失控，釀成資本外流潮。

情況之嚴重讓該國在兩週內換了 5 任總統

可以點樣解決或者舒緩呢單野？

最後無事

呢鋪靠美斯

俾基金沽？ 無爆咩事無啦啦貶值？

舊債未還哂？

美國加息，資金流去美國，投機資金跟手一齊走
以前亞洲金融風暴都係美息一加就爆

破過幾次產啦

19世紀，20世紀都叫十大世界強國

破產/鎖國

條友咁嘅情況仲逃稅 正仆街黎

破產根本冇野
冰島咩事都冇

佢地冇嘜野係因為破左產之後 唔知點解D人發哂癲咁搵錢
4年都唔駛就遠哂IMF D錢....而家仲變到好撚有米...

會唔會燒到黎香港

新一輪金融危機又黎....

阿根廷死得啲啲無辜

真係有可能，專登俾冰島同2和b大炒應該收唔少外幣

繼委內瑞拉，最後又係Bitcoin幫到你
想搭順風車快啲上

年尾諗住去旅行，唔知會點

我就覺得亞球王沽名釣譽
但係公道講句
佢走係走西班牙政府稅
關佢乜嘢事

我睇到IMF以為係職業特工隊